藍絲作者唔敢用真名 竟然用左Now工作既施嘉雯做筆名 出版界表示同情不過無能為力

俗語有云：「唔怕生壞命，最怕改錯名」。近日有本深藍陣營所寫《香港顏色密碼》新書推出，本書由《亞洲周刊》、零傳媒同明報出版社聯合出版。作者除咗有撐警嘅專欄作家屈穎妍、有「前白宮發言人」之稱前新聞統籌專員馮煒光等，竟然出現「施嘉雯」三字。國際關係學者沈旭暉喺Facebook開post，轉載曾經喺明報工作17年、現時係電視台Now工作施嘉雯嘅回應，更大嘆唔少人誤會佢朋友係作者、要同佢割席，所以想轉載當事人嘅回應，還其清白。

施嘉雯稱曾向負責編輯《香港顏色密碼》嘅江迅查詢該書作者「施嘉雯」身份，江迅回覆稱有位資深傳媒人寫咗篇訪問、但又唔想用自己真名，所以用咗「施嘉雯」。

江迅話佢自己都唔知「施嘉雯」係乜嘢人，如果知，都會勸對方唔好用，仲話出版界唔會要求用化名嘅作者註明，對施嘉雯遭遇表示同情，但無能為力。

會唔會有心玩撚佢
求其點個傳媒人名寫落去

下次又可以出本 光復香港說明書 筆名 李力持

或者梁振英

CLS

其實係咪可以告誹謗？

who’s that資深傳媒人

說好的行得正企得正呢？

可以咁架咩
真心可以告得

明知有施嘉雯, 係真有其人
你唔用真名,就自己起筆名啦,死仆街

筆名理論上係改乜鳩都得出版社肯幫你出就得

所以出版社話愛莫能助都on99

用出版社好啲，明報出版社唔代表出版界的

江迅投共好耐，扮晒嘢

一定要告啦屌

補充多少少

除非你改個筆名係啲註冊咗嘅商標名

但其實有事都係出版社食所以話其實都係出版社嘅事

明報D垃圾咁都可以出版

佢話: 施嘉雯咪我筆名囉。咁你又冇佢符。